中國「民間駭客」堅係假 美證實：政府養的

總部位於美國丹佛的網路安全公司「ProtectWise」旗下的威脅研究分析團隊近日發表報告指出，早先被外界認為是「個人行為」的中國多個駭客組織，已被證實受中國國家政府支持庇護。

根據《美國之音》報導，中國當局培養多個駭客組織，其中一個被稱為「Winnti Umbrella」的組織技術相當先進，其首要任務與政治有關，約從2009年開始發動駭客攻擊。報告指出，該組織往往入侵遊戲、技術相關行業的小型機構，再透過從受害者方取得的數據，針對主目標進行攻擊，過去數年間曾攻擊西藏與中國記者、維吾爾族與西藏異議人士，就連泰國政府都曾受到攻擊。

報告續稱，中國國家情報活動與許多駭客組織均有相當程度的聯繫，部分組織背後更有訂出長遠目標，同時接收相關指令，已遠遠超出「個體戶駭客」的行為。此外，許多過去曾被視為單一事件的駭客行動，現在被發現與「Winnti Umbrella」有聯繫，並且在中國國家情報系統內運作。

lm

星就知

早就知

又贏

諗都諗到啦
中共會俾啲咁有威脅嘅人唔受控制？

咁耐先比人發現 贏足九年

而家比人發現左 又贏

美國最近D新聞 全部針對支那

5毛都有組織啦

五毛死全家

紅底連登都大把人翻工啦，好正常

黎緊好睇，中國啲小米聯想等收皮啦

制裁小米 然後上市失敗

Winnie umbrella
講到明啦